公營屋短缺 忽吹噓搵夠地

節錄

公營屋短缺 忽吹噓搵夠地

■房屋問題一直困擾不少港人，惟公屋建屋量至今沒一年達標。資料圖片

【2020施政報告】

相關新聞：向九萬輪候戶派錢「贖罪」

【本報訊】房屋供應是每年施政報告的重點，任內公屋輪候時間不斷延長、樓價高企不下，特首林鄭月娥不待下屬運輸及房屋局局長陳帆公佈最新一期《長遠房屋策略》，率先宣佈「成功爭取」未來十年公營房屋需求的單位已全數覓得用地。她又公佈小蠔灣港鐵車廠用地及港鐵北環綫地區建屋大計，預料可提供合共九萬個單位。

林鄭表示，。。。。。。。。。。

相關新聞：酒店賓館充當過渡房屋

年前曾引起爭議的粉嶺高球場用地，。。。。。。。。

小蠔灣車廠上蓋擬建公屋

其實今年施政報告公佈的增加土地的「新猷」不多，其中較有進展的為涉及鐵路項目的土地供應政策。當局稱將加緊落實北環綫鐵路項目，配合古洞北新發展區公營房屋入伙，及帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展。政府至今在沿線附近物色到總面積約90公頃的房屋用地進行研究，即相當於四個太古城的面積，當中包括新田/落馬洲樞紐，若落實北環綫，相關土地可望帶來逾七萬個房屋單位。

政府消息稱，。。。。。。。。。

報告亦透露，。。。。。。。。。。

政府消息指，。。。。。。。

林鄭2021都夠票連任

咁明日大愚就可以唔洗起公屋

貧窮，殘疾，精神病，長期病患，吸毒，爛賭，酒精上癮，貧窮老人，邊青，黑幫，失業，失學，低學歷，低技術

公屋就係政府一次過將所有問題集中嘅地方